［四千元派錢］張建宗：一度考慮設網上交表，但設計系統可能要18個月

署理行政長官張建宗出席行政會議前表示，中環灣仔繞道開通第二個工作天擠塞已有紓緩，相信當駕駛者熟習後會繼續改善。

他又提到四千元派錢計劃會加印表格，並已下令要盡量便民。他又指一度考慮設網上交表，但由於設計系統可能要十八個月，為免拖延沒有採納。

他又指就住收緊長者綜援年齡的風波，他以署理特首身份星期四邀請泛民會面，希望他們出席。

笑撚死人

GOOGLE FORM一日搞掂

有冇it人

你地設計個表比人online submit要搞幾耐？

順便俾 google 收集埋資料

"署理行政長官張建宗"
下個凸手到佢?掂呀

派錢呢個計劃都講咗一年幾啦，十八個月算係乜?

18個月, 有冇咁廢

18個多，可以出一部新iphone，同一部新ipad

你攞個3億行政費出黎，3日都做到比你

請個小學生去設計，由零開始學起呀？

派錢都派到咁西麻煩 真係世界級 人地澳門派完食撚哂叫左幾次雞了

18個月
哩啲IT真係要炒左佢

要留返 d 時間俾支那公司入標丫嘛

一定係判俾騰訊啦

屌你老母 用請人個system改少少姐就得啦
再唔係直接比人填eform再sd email比你都好過依家全世界郵寄啦

聽聞 JavaScript 只係用咗五日寫出哩

上次6k網上申請點解又唔洗咁耐

HK no it?

哩個部門洗咗納稅人幾多錢話？

叫創科局同CIO出來講幾句

我好想GOV HK 用 google form
一定大把花生食
入名, HKID, DOB

創科局果500億去咗邊 ...事但搵個識寫程式既大學生我諗都唔洗18個月

發夢見緊Steve jobs，唔得閒

政府又要搵公司格價 再睇proposal
一輪既有程序 都用咗半年啦

創科局

真係笑話

用支付寶派

你拎3億出黎，我3個鐘起比你

水署億元工程 未招標批潘樂陶公司 按規例700萬服務須招標 署方稱符程序

又一笑話…

話派錢到而家都已經18個月啦

整成年 fyp呀?

GOOGLE FORM OK?

佢用左3億行政費呀,

屌你老母張建宗,
你比1億我, 我成條TEAM 1個月幫你起貨,
夠你做埋UAT！

就算呢啲用咗半年
成個development cycle冇可能要一年囉

無所謂

選管會全港選民資料外泄,
HKBN 300萬客戶個人資料外泄
國泰900萬客戶個人資料外泄

D DATA一早係DEEP WEB游緊

一個鐘都唔駛

要睇下點俾d中資公司濕下

香港政府真係廢撚到

搵中學生設計系統 post上網
屌打依班智障兒

先搵 OGCIO 傾
OGCIO 再出 tender
PCCW 中bid

起team人開始拎requirement 前 已經1年半以上...........

你整個類似google form咁嘅system就夠啦
唔駛吓吓都整過個
每次淨係set問題就得
坊間都有大把公司做到啦

一係我做一個俾你
半年起貨
收你一千萬算

政府咁多form要人填
直情應該有個template 好似google form咁改下個名
就可以出到個統一嘅UI俾人填資料啦

班廢中要過河濕腳
一排排咁過

淨係digitalize交表嗰part已經方便好多啦

寫個online system 交form唔難
但首先要搵designer 設計，改 n 次先批
跟住先開始寫，又要改黎改去
跟住到doc
最後個project仲要audit
仲要留意無障礙設計
加加埋埋就耐

好心佢就唔好講出黎啦，笑大人個口，宜家個世界發展到就快連寫都唔駛寫，黎緊發展係掟俾AI寫，三分鐘俾件成品你都得呀，18個月

呢啲根本就應該係初出proposal嗰陣就要開始做
十成十咪又係去到近幾個月先安排話要交form申請

4個人，一個front end 一個backend 一個infra 再加個打雜， 零到有連testing 12個鐘咩都搞掂

弱智到 我仲以為第三世界國家 郵寄影印

比一億我
我一個月幫佢搞店

嗰頭有個三歲仔畫幅世界傑作出來，呢頭有個所謂精英政府高官話要18個月先執到個低能website出來，紐倫港喎

就咁下載MYSQL比佢算啦,用埋Heidi,是Q旦寫個PHP
免費添呀

比3億我,1星期起貨

可能要比多3億 設計系統
即係6億

條大陸佬話要留比河套區用喎

中學讀ict 整個online form 一日搞掂
我畀埋政府要整好個安全系統 set up埋ssl嗰啲嘢咪最多一個月

填一萬步，冇system都可以scan晒啲文件同表格俾你喺個mon到或者印出來慢慢對

18個月之前又做緊咩

派嗰少少錢都搞咁多嘢

其實份pdf佢整左填表功能，打料落去就得，但偏偏要你印返出黎，網頁整個位俾人upload個pdf好難咩

你地整D form 全部無vaildation
一陣人地upload成GB AV上去

IT 毒撚比人話最多 就係整D野永遠只有自己識用

又話搞創科搞智慧城市
交份表都要print form入信封郵寄

唔用郵寄系統，點過數俾郵政署呀

咁我寧願永續林鄭

咁可以限upload file format同大小，再唔係upload同時填小小個人資料都得

要畫龜啊屌佢

係香港正正經經打份工真係ON99 你睇下政府D油水有幾多 D老細接幾個就晚已經肥仔哂

聞說政府仲有部門要print email出黎入file
上網填表睇死班友咪又係照舊print番出黎做
政府要用新野改變習慣，18個月我覺得高估咗公務員效率

報稅咁撚複雜都整到
cut咁幾part變成另一張form要幾多時間
比你開多十次會都唔使半年

on9
根據《基本法》規定，行政長官在任內身故、辭職、出外公幹或休假時，依次序由政務司司長、財政司司長、律政司司長，及最資深的政策局局長，出任署理行政長官。

到底係弱智定巧立名目r 錢， 我分唔到

寫個forum做齊野都係一日搞掂，整個申請系統要18個月，講經咩

又要招標又要乜乜乜
政府程序主義就係要搞咁耐

又係多餘，網上申請職位一樣唔使畫龜

講個笑話你聽

基本法

佢個 pdf 冇唔識自動 gen 個 QR code 出黎
即係啲職員要自己人手入返資料落電腦 ？

等你個4千銀開飯已經死撚左, 唔撚爭在等你18個月啦,好過要人麻麻煩煩

唔撚想俾一係就唔撚好俾啦屌你老母垃圾政府

9成係....... CA / ACO + NCSC / 外判做

搵人睇下佢老味間外判公司係唔係有關係添呀, 派個錢都唔撚見左幾億屌佢老母

講個笑話你聽

迷途的羊

齋寫就快
但如果要即時做埋verification 既話
姐係要駁通現有政府既data base
不過即便係咁，如果真係有心做
3個月乜春都做完啦

仲係咁原始交表

搵班人拆信入data 創作就業機會

其實都有「一站通」個網
唔少人有「稅務易」
喺個 system 裡面開個位比人填返啲資料有幾難？

郵政蝕錢呀 寄信啦仆街

HK no IT

講到 online application 係乜嘢驚世科技咁，唔講仲以為而家係 1999 年

算鳩數啦
啲官連delete個facebook account都要用幾皮嘢請人番嚟幫手
醫番都嘥藥費

我信 GOOGLE 都唔信共府啦

叫連仔幫佢分分鐘幾個鐘搞掂

500億創科局連咁簡單野都做唔到?

果幾百億比晒星之子抄網?

咁多億既錢 請班垃圾 你話冇利益輸送就假

上年財政預算案拖到今年仲話要下年先有得囉

到底呢個政府仲可以垃圾到咩地步

到底港豬們既奴性有幾重 先唔出黎推翻呢個政府 另立新政府

張建宗自爆個創科局廢架

寫個網都做唔到 仲學人搞科技

交稅比呢班垃圾
寧願你派支票人人有份好過
反正啲人係唔係都交左表先

18個月寫個網

個一頁紙野要18個月？
唔洗你整埋對數個part，淨係慳返填form交form入data既時間都夠做啦

張公公連諗都廢撚事

18日搞掂啦
成條Team 用template 整 18個鐘都比多

Sql整個data base
HTML 有幾簡單得幾簡單
當你security要1個月
Build server dns 搞多一個月
3個月咩野都比到你18個月

d公營機構 政府就係咁
做少少野就會有班采購部既撚樣同你講
唔該你寫spec， justification比我地做open tender
另外我地手上仲有幾十張單排緊隊
唔好意思我地仲要draft coc 之後仲要經legal
仲有你份spec要比幾個部門comment
D人入完標就仲要來來回回猜多十幾板
做完仲要比幾個部門收貨先出得街
都仲未講一開頭想做既事後就有班人問你點解唔簡單D係要咁搞，邊個出budget，要洗幾多錢之類
當中真係寫緊個網既時間可能只係一個月

唔係話幫政府，覺得張建宗咁講出黎笑大人把口
但係大公司做野既聽到佢呢句真係會身同感受

洗鬼咩
政府本身都有大把online form嘅網啦
最簡單直接copy返學資處個online form網
改返個format同database
一個人幾粒鐘都寫到俾佢
仲未計本身寫開網頁嗰啲人
實有做過啲咩註冊登入系統
大地source可以cop

炒曬班垃圾IT啦，18個月真係唔怕笑死人

屌 啲人唔識打字要用手寫版寫？

用手寫板打CODE.

你個政府一站通係有乜用？

如果之前你冇派過6000我都可以原諒你4000搞咁耐
仆街即係非處又扮晒野，年幾後先俾扑一鳩樣

其實做18個月應該唔關d IT人事
而係關政府做野制度事
所以唔應該係炒It人的

郵局接到大生意

無撚野呀？

叫連狗寫一個月搞掂

18個月

即係諮詢過喇，我諗做得慢係因為跨部門，交流慢，新寫嘅嘢只有申請界面，其餘就係同唔同嘅部門夾。

香港跨部門合作=射波=耐

比一億我 我一星期嘔比你

樓上屌鳩IT佬既全部同我收皮啦好嗎
就算真係18個月
IT佬需要落手做既時間一定不足1個月
其他全部都係你地班其他部門既仆街拖時間啊

in house it 寫個template
唔好咩都話要outsource 咪快囉

sorry
唔記得cut cost cut左in house it

籍口嚟啫根本唔係咩理由

我要去民政事務處拎多幾十份返屋企填

老貓：HK NO IT

surveymonkey最貴個plan一年都係$9999hkd

做過政府project 都知差唔多，傾requirements 都要半年啦，開張cert都要一個月，仲要試，又買server，又出tender 又demo，實際做嘢唔係好多時間

仲好意思成日話香港係什麼國際金融中心
笑撚死人咩

我估佢個18個月應該包起個server出來

係咪on9架，要18個月???
你個創科局要嚟託7咩???
根本就冇心做

由公布派錢到呢家
過左幾耐??

用AWS一個鐘搞掂

咁寫表格出左黎幾耐

會唔會要搞18個月咁耐

連登仔整隻飛機出黎連埋安全測試最多都係3個月, 政府搞個垃圾system 竟然要 18個月真係on99

成個政府都係廢閪

創科局呢

資訊科技辦公室呢

比1億我,
我1個鐘搞掂加5年售後服務

政府部門好多野都已經 support online submit 好耐
續車牌換passport 交稅都有
整個online payment 都唔洗既form 要18個月?

銀行果邊做？

因為搞個一半政府部門野(主要幫家中老人填福利申請)
完全無網上交表

正路就算唔係關愛共享
本身都自動自覺update
真係掛住刷鞋
系統仲停留係1997年

不過我都覺得正苦做野就係蒸一隻蛋3分鐘 2隻就要6分鐘

windows 都唔敢反，咁大個政府點反？

民政署勁撚多人

呢個政府,到底有邊一樣係做得好架.

Google form 兩個鐘都畀多
根本隻老支畜冇腦又唔認
一句同人講：叫班蟻民填表
就完左指令
搞鳩埋郵政
死戇鳩

畀1億我
再用5000萬判畀google做

屌你搵幾個AP2寫都得啦
18個月?係咪想笑自己個Computer section冇人才?

人地做記者咁多突發都識plan 一個月內要做乜
佢講左咁閪耐都唔識叫人整定

灣仔個班廢老

你出1億一個星期搞掂....排隊整既人由香港排到去深圳

hk no it

唉...真係屌你老母
淨係派嗰$4000都搞咁撚多野出嚟
18個月.... 創科...簡直笑話
淨係簡簡單單睇吓隔離點做...咁都做唔到

睇住香港咁樣沉淪落去

奶共嘅奶共
上位攞着數面都唔紅
冇一個係真心為香港人服務
重話公僕...

你要知道政府只請精蟲
由精蟲到做好只需18 個月已經係超英趕美

係抵死嘅，一班廢老選埋晒啲垃圾出黎
垃圾又請埋啲垃圾，最後搞到派錢變乞錢咁
都係自己攞黎

宜家係咪識行識走都可以做官

幾時去見老毛

講話用google form果個都唔知話唔話你on9好

搞到我都索性畀區議員幫手登記算
唔使印仲集體交form

大陰謀
又一大班選民登記出事

搵GOOGLE管理香港創科局算吧啦

創科局既存在原來咁低效到要 18 個月先整到個網上交表比人

啲錢比連登仔整唔洗一日整好比你啦

最難係access 唔同department 嘅db

500億創科局

搵個中學生一路學一路寫唔洗半一年都整到啦

一個字"廢"

18個月真係吹大左
我當你計埋招標 點撚樣18個月
2個月招標
2個月傾spec
1個月dev
2個月uat
加埋都係7個月

就算係做18個月，派4000都已經係一年之前既事...
嗰下就決定用system攪，跟本就岩岩好。好明顯就係一路以黎都無諗過呢樣野..

求其搵個中學ict嘅sba project 都複雜過呢舊野

一年半 新iphone 都出啦屌 交張表另喎，家研發緊諗力交表，腦電波？黎正都鳩黎，不如話18年啦

create table hongkongnoit (name varchar(20), id varchar(10))
利申:冇讀書

唔洗行同走，有呼吸都請，植物人可以試試

屌佢個閪啦 搞張form隨時俾一百幾廿萬人地入標去搞

創科局呢?

錢可解決問題,
屌你老味, 18個月合約. 外判出去一定幾千萬 ~1億寫個系統
係唔係都要比人屈錢, 不如比2億寫個網上交表系統, 幾個月叫佢交貨.

3億行政費,
唔怪得有班人錢咁易搵, 幾千萬樓都覺得平.
真係有班人係受惠者

又話男人做官好既?
點解會咁on9

2個月招標 <--- 應該唔得

1個月dev <-- Vendor 會話唔得, 因為total 只係每人半年man power

純粹交表收集資料

而家實體表咪又要搵人設計又要無障礙比老人填
寫online system我唔撚理你幾撚耐但係下次啲backend可能可以重用(9up)

垃撚圾

你要招標 然後設計 再測試
以政府程序黎講 18個月未必要咁耐
但12個月點都要喇

其實online同實體可以一齊用（而家報稅已經係咁

幾萬人手搞18個月都唔掂?
汁柒左佢喇

拎錢好似都要個幾月
呢D咁多個人資科的野,最尾security audit 又要搞一頭半個月

係
所以見到有人話IT廢
又話點解要咁耐
真心覺得好笑

比1億是但一間公司搶住18星期交到貨比你

要俾郵局賺錢呀 每封3蚊呀

有冇外國媒體可以報導下香港速度有幾快

創科局叫人開公司分豬肉都要時間既

上個財政年度話派錢 而家計返條數 到拎到錢 都接近18個月

無記錯 係舊年3月既時候公佈

其中原因.... 可能怕比50歲打上班阿叔小

無話過搞網上登記就唔出紙張申請表格
唔明屌乜

公佈得就應該要有計劃
唔係乜都唔諗就話會做
空口講白話 乜人都做得個位啦

而家個個咪又係去搵人幫手填
民建聯班仆街仲乘機收集資料

18個月 笑撚死人

有冇人同意政府收錢部門最勤力，福利部門最hea?

政府真係食屎屙飯

Nanana，佢想振興香港郵寄業姐，同你哋班低等賤民解釋識條鐵咩

fyp
我year2啲assignment仲難過佢

份form話要用原子筆填，但係個pdf有得俾人打字，咁打完先print出嚟簽名得唔得?

你講得岩,波波本身真係無計劃
佢本身預算案諗住退稅退差响比高收入/有錢人, 無諗住幫基層

啲廢老聽到真係信果下on9
唉

搵it po班人3個星期搞掂啦

我2日起貨
收一萬

regular expression 要抄幾難呀

稅金小偷confirmed

政府啲電子化好興叫人download 個word 或者pdf 填完email 返去之嘛
半日搵個oa 整完啦

佢真係唔識架

it終於比人睇重
沉寂多時 終於爭番口氣

小學雞唔知政府要tender

不過18個就太耐

十幾年前智能身份證既電子證書到底係用黎做乜柒？

圖書證囉

心諗一句做乜鳩

唔講都唔覺有

呢個政府到底出左咩問題...
先可以引致到弱智都做到官？
傳出去比其他國家知，笑死

郵差巴打真係表示玩撚死人

創科局要黎做乜撚

其實啲官可以做到咁廢都唔簡單

政府做野 買server 落tendor 傾requirements 開會 份doc review 完再review 18個月差唔多

但係呢到大把on9 以為做個系統只係俾人submit form 而且一日就做得完真係 on9 有d人仲話點解唔用 google form

政府人大把人都好醒水 蠢極都唔會好似你地咁撚蠢咁撚單純咁 整個系統出黎只係比人交form用啦屌 整得個系統出黎梗係要預埋自動化計埋你合唔合乎拎錢資格啦 背後大撚把logic 要寫要傾啦

政府大把form 係畀個word 同pdf 人download 填完email 返去

直接跳到第十頁

創科局？

無野了 頭先無啦啦skip晒中間d頁數

職津處也須設置辦公室自動化設施和電腦系統，所涉的一次過非經常開支總額約1,900萬元，會從基本工程儲備基金總目710電腦化計劃整體撥款項下撥付。
而家唔使tender咩，問題係而家收咗錢做埋

唔做唔錯嘅心態咪係咁
整一個系統出黎根本唔同部門都可以share用，改下ui同用途目的就得，一勞永逸

3億夠買好多部超級電腦 ...

要黎掠水

民意？聽完咪算
你班賤民又咪照拎

4千重要3隧分流重要
緊係4千

計埋招標應該真係要18個月…
只怪無in house team做呢d野

我一個人 日日寫 都唔洗十八個月啦

屌你老味,一開始就派比全部香港人啦,麻撚煩

dllm幾個學生夾手夾腳幾日都搞掂
你政府喎

一個乜撚嘢都唔識嘅Freshmen由零開始學起到學識寫一個online submission system應該都唔使18個月

佢個政府一站通明明就可以整，整出黎都唔洗1個月啦

死廢柴 死撚左去啦

整system唔耐，不過出tender quot價 就真係耐到痴線，仲要跟世貿果堆rules

fyp都唔洗做18個月喇

dllm
本來作為it狗，自己印自己填都無難度
佢玩野話會捉人虛報
咁搵人幫我填，好過自己填勒

搞上網班廢老又邊度識
佢地唔識咪又係搵啲仔仔女女、孫仔孫女搞
填表就唔撚同啦，可以比禮義廉出撚晒人幫班廢老填，係班廢老面前邀下功
到時區選，選票都呃多幾張啦
點解我會咁諗？因為尋日返到華富先見到禮義廉做緊野
柴文瀚...

18個月
冇眼睇

個創科局呢

google一早知你住邊

btw已經過左11個月
俾多7個月你慢慢整

無可能 政府部門各自為政
唔會想做誇部門system
邊𠍿做Owner都有排拗

有backend 寫隻ios 同android app上埋架2星期乜都得

大佬呀而家PWA時代用JS 寫真係一日起到貨

如果要做instant verification 會再耐少少，除左文書工作要好耐之外我睇唔出開發時間有幾長

講出黎唔面紅果下勁

郵政署好似係做一單蝕一單架啵😂

可惡也！推！

d 老嘢治港係咁上下

但啲個人資料俾google知晒喎
國家機密

他又提到四千元派錢計劃會加印表格，並已下令要盡量鞭民

搵人寫一個月乜9都完啦傻9

其實根本佢開錯頭。一嚟飛咗個project畀學資處，個個縮曬手食花生啦~ 要IT咪SFAA自己諗掂佢。

如果你一開頭係開跨部門小組拉曬全世界落水嘅，就算唔係科技局，EU都搞得掂啦

18日都嫌耐
18小時差不多

家下收信係唔係都係人手入資料?

HTML FORM
UPLOAD BUTTON
RECAPCHAT
AWS S3

加埋都唔洗500水...一日點都寫完

炒哂政府班it狗啦 18個月都講得出

根本成個project就係為左玩鳩香港人

HK NO IT

公務員質素係咁架喇

呢個政府真係痴撚線 倒行逆施

子曰：張建宗，庸才也。

十八個月應該係：
三個月招標，
三個月interview,
三個月過財委，
三個月起貨，
三個月debug,
三個月promote

18 個月，連生兩個B 都差唔多得

唔使聽聞，係真架。

On9到
抽稅就係咁用

portal囉，冇預入data架

寫個WEB收資料18個月
人唔笑狗都吠

其實佢個3億點樣用，有無得詳細列明？紙墨郵票都唔駛政府出，icac又唔撚查佢食幾多錢都得

icac未執咩？

一日寫到個forum，你一日寫個連登俾我睇呀。屌你老母，識少少扮代表。

google form? 你地唔好on9啦,政府同市民野呀...google form,真係up 得就up

不過點攪都唔洗年半xdd

唔係年年都請AP架咩 啲人有咩做

用1年招標，半年develop差不多啦

開會,搞EVENT, Paper work

18個月可能耐左D, 不過以政府做野既pace 係差唔多...

出tender 到deadline = 1-2 個月.
傾requirement + 寫齊doc交去approve 又1-2個月.
開波做到UAT我諗1-2個月.
UAT又要1個月(新system 可能短D).
System test (當好多人一齊去交表睇下個system 頂唔頂到, etc.) +
Security Audit 完要番手整番去, 1個月

加加埋埋我諗9個月左右.

係呢9個月時間內另一條team 試諗埋同試埋D infra, 因為有個人資料, 我諗未必擺係雲, 要係落地一套solution. 有個人資料既system 係要小心D security野..

廢話講完. 有錯輕屌.

利申:半IT.

呢條友月入30萬UP
講埋呢9UP野

又真係幾好做

有乜嘢公司寫隻APP要年半啊, 經吓大腦啦屌你老母

18粒鐘搞掂喇

依個中肯 做緊政府身同感受

屌佢老母，上面都白痴，比佢帶住走；其實佢係冇講錯，正苦由零開始，由設計到放出來真係一年起碼，重要攪資料防盜；其實佢將個 from 做 fillable 已幫忙好多野

痴撚線 18個月起個最簡單嘅system

陳茂波預料，有約280萬人受惠，合共領取110億元，計劃將交由在職家庭津貼辦事處負責處理申請及發放款項。

有樓既人冇$4000攞，全香港700幾800百萬人都黎
咁即係話，全香港得280萬人冇樓

政府做It= 帶住手扣腳扣表演跳舞

有份交稅都無

無知一問，要收入幾多或者咩情況先要交稅先

未必，樓係聯名的話每人嘅扣減除返開一年未必有4000
交薪俸稅嘅稅務寬減又未必有4000
一樣有得拎錢，不過係拎唔足4000囉

問題係派錢呢個決定唔係而家先出嘛

想了解下創科局除左cap水仲有咩用

根本唔需要18個月 18個鐘頭內就已經做到
我一般係用
DreamWeaver CC2019 + MySQL + Bootstrap
政府班老野既咪頂多Java JSP EJB
不過比我做其實都係差唔多時間就做到

2個月無可能啦，你諗左張form點submit，點擺位，再試晒咁多browser ensure無問題。呢part都只係前面UI。backend process submit左既form，中間有問題要點，駛唔駛同其他system integrate；仲未諗到咁多privacy data，一陣又銀行statement又盛，點control access一大堆野。上面是旦一樣野drill深少少都唔止兩個月..

如果真係只係做張form俾人入， 咁又同而家pdf填完寄有咩分別? 假設現有infrastructure跟本唔capable做呢樣野，張生quote 18個月唔delay，係耐少少但唔係全無道理

it狗

水署億元工程 未招標批潘樂陶公司 按規例700萬服務須招標 署方稱符程序

程序？

署方稱符程序

香港人真係狗黎 比政府撚到

如果做過政府就會知，18個月搞個新system其實已經叫做快架啦

咪係 都唔知屌乜

3億挑戰3個鐘

薯片8個月收埋錢 有得網上申請
對比而家波叔 講18個月先搞得掂個system?
多左10個月 係加減個啲差餉？

借學資都係咁upload架啦，真係有咁複雜咩

因為佢根本唔識，仲以為自己講得好

之前做野同SFAA夾過，佢地啲it 真係得啖笑

依到各位高手有寫過比三百萬人用既網站？

冇得上網交都唔係問題，你派果4000唔好搞到咁複雜咪得囉。

真係比香港政府笑死...

所以SFAA no IT係意料中事

有冇咁癈呀？

你自己張圖回答左所有問題.

當日薯片$6000，有呼吸就有錢派，今日條rule多左幾多野? 薪俸稅又tax rebate又物業又乜乜柒柒，幾多野響入面?又如果做個system出黎，呢樣又唔check嗰樣又唔駛對，submit既享受唔到太多benefit，backend苦左，仲要one-off only，整個system出黎為乜? 為high tech而high tech?

１８個月？其實政府一早就要整定個「網上申請政府服務」嘅獨立綜合系統，乜嘢申請都經呢個系統去做。咁就唔需要派$4000 都整到咁亂、咁多開支啦，仲有個 轉數快 都做咗出嚟，點解唔推廣佢？淨係講一句：第一輪會嘅$4000 會派比 轉數快戶口先，我諗阿婆都仆到去申請吖，用轉數快，銀行嘅手續費、支票、郵費 加埋都慳唔少。

Apply政府工都有得網上交表，用類似模式修改下d問題，再加上傳文件得唔得

又要Lam個四千蚊，又要瓜瓜嘈，直接丟四千蚊去你屋企門口好唔好

其實佢搞咁多野派$4000
個行政費會唔會貴過用薯片方法所有人派錢

根本就係波叔冇執行力
300萬人資格審查叫個處仔搞, 又要問ird swd landreg呢個果個, 實質就個個b/d渣住d data當寶, 你叫佢share只會諸多刁難 (所以叫政府做open data都係執柒左佢啦, b/d之間都拎唔到), 約開會都分分鐘冇左成個月

前面d IT狗都講左, 做政府system又test又無障礙又要過pia過sraa, 18個月其實唔算耐, 但冇人叫你過fc, 然後open tender去搵contractor做架嘛, 出一堆小額採購斬件做, in-house做 (雖然班ap入到去淨係做薯仔文 )都得, 將d野parallel行, 12個月乜柒都起完啦, backend做唔晒都可以隊個frontend出街先姐, document咪收順d, delay下囉

幫你轉區投票

嗰3億拎嚟派都多75000人受惠

仲話學人搞創科 笑撚死人

成個政府都係廢柴

廢到呢

咁之前6千蚊果個點解咁易 加多幾個items 有幾難

之前有身份證就有錢攞，今次條柒頭波搞既係要左扣右扣，係要攞幾個部門既資料，所以搞到咁難囉

廿一世紀都差唔多過左二十年, 都要填form填咁撚多嘢, 填你老母閪！

HK no I.T.

咁個創科局要黎做咩

我唔洗3億啦 300萬我一日內起到比你 你份問卷先果兩頁紙內容 寫下名 剔交叉 唔講仲以為你要翻新成個政府所有機構既網頁

幾時驗腦，有邊個官係正常架？

身為IT狗的我表示 18個月都UP得出
重要用咁多錢 我都想18個月只係做張網上Form

個system點都要一千萬樓上，咁就要open tender,open tender成個流程都要半年至九個月

班阿公名婆唔識用 e-form 一定上電視小9政府
連登仔通常只打字唔出樣

可能係講緊 man hours... 一 team 6個人做 3 個月

可能個3億係用黎分比d官
實際拎黎做野既都唔知有幾多錢

公墓園CAP水既方法有好多種

政府做嘢效率真係

搵一億出黎請曬成個kong u cs department同你寫都得啦

痴撚線，用17個月搞行政程序吓話

以前apply過一份政府工
用email send個 confirmation letter過嚟
跟手叫你print 張嘢出嚟，剔個格，撩隻龜，再fax返俾佢
冇錯，係fax
結果要周圍搵文具鋪／便利店fax張嘢過去
這就是政府

D 老屎忽鍾意有張紙渣係手
同埋可以keep record,有事上來保身
一定唔信電腦
但自己又用電腦淘寶,訂機票,用電話玩wtapps

搵個公務員由hello world 開始學起

其實都好合理
因為攪左個網上system 又點？
就算政府唔派表 or 印5000份做樣
市民都有辦法得到份表 自己印 政黨印
因為你唔攞表 你就無機會拎錢
你要個4000蚊 你就會自動波 ga la